# Elektrotechnik

- Sichtprüfung
- Der Fachmann ist für den Laien verantwortlich
- Meldepflicht 
- 5 Sicherheitsregeln!!!
- Niederspannungsanlagen: 0-1000V AC / 0-1500V DC

DC ab 120V gefählich Photovoltaikanlagen (4 Module > 120V)

## Schützschaltungen

Mit Taster Drehstrommotoren

## T0 Netz

genulltes Netz

PEN leiter

Abschaltstrom muss über den Nullleiter fließen können

### Basisschutz

Man darf nicht dazugreifen können

### Fehlerschutz

#### Schutmaßnamen mit Schutzleiter

- Entweder geht das Gerät nicht mehr oder ich kann nichts angreifen-

- Trenntrafo
- Niedere Spannung

#### Schutmaßnamen ohne Schutzleiter

- Nullung
  - Leitungsschutzschalter löst aus
- FI Schutzschalter